\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{DTU} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{nicematrix,amssymb}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Eksamenssæt 2015} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize DTU\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 1}\\
    \begin{enumerate}
        \item For at finde stationære punkter skal vi løse for $f'_x = 0$ og $f'_y = 0$. Maple giver følgende løsninger:
        \[solve({fx=0,fy=0})\]
        \[\{x=0,y=1\},\{x=0,y=-1\},\{x=1,y=0\},\{x=-1,y=0\}\]
        $f$ har stationære punkter i (0,1), (0,-1), (1,0) og (-1,0)
        \item Vi opstiller en hessematrice for $f$:
        \[H = \left[\begin{array}{cc}
        2 y  & 2 x  
        \\
        2 x  & 2 y  
        \end{array}\right]
        \]
        Indsætter vi de tre punkter og finder egenværdierne for de tre matricer får vi følgende tre egenværdipar:
        \[\left[\begin{array}{c}
        2 
        \\
        -2 
        \end{array}\right]
        \]
        \[\left[\begin{array}{c}
        0
        \\
        0 
        \end{array}\right]
        \]
        \[\left[\begin{array}{c}
        2 
        \\
        2 
        \end{array}\right]
        \]
        Hessematricen for punktet (1,0) har egenværdier med forskelligt fortegn og er derfor hverken egentligt lokalt minimum eller maksimum. Punktet (0,0) er ikke et stationært punkt, så det kan værken værre lokalt minimum eller maksimum. Hessematricen for punktet (0,1) har egenværdier med samme fortegn (positivt) og er derfor et lokalt minimum.
        \item Vi finder først $\triangledown f$ i (0,0):
        \[\triangledown f(0,0) = \left[\begin{array}{c}
        0 
        \\
        -1 
        \end{array}\right]
        \]
        Vi kan nu finde den retningsafledte:
        \[\triangledown f \cdot e \]
        For at dette er lig 0 skal $e$ være ortogonal på $\triangledown f$. Der findes to vektorer der opfylder dette krav:
        \[\left[\begin{array}{c}
        1 
        \\
        0 
        \end{array}\right]
        \]
        \[\left[\begin{array}{c}
        -1 
        \\
        0 
        \end{array}\right]
        \]
        x-aksens positive retning og x-aksens negative retning er netop de to retninger væk fra punktet (0,0) hvor den retningsafledte er lig 0.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 2}\\
    \begin{enumerate}
        \item Hvis to vektorer skal udgøre en ortonormal basis skal de 1. lineær uafhængige of 2. have længden 1. Vi prikker de to vektorer for at se om de er ortogonale:
        \[\left[\begin{array}{c}
        \frac{1}{2} 
        \\
        \frac{\sqrt{3}}{2} 
        \end{array}\right]
        \cdot \left[\begin{array}{c}
        -\frac{\sqrt{3}}{2} 
        \\
        \frac{1}{2} 
        \end{array}\right]
         = 0\]
         Tjekker vi deres længder ved \verb+VectorCalculus[Norm](<1/2, sqrt(3)/2>);+\\ og \verb+VectorCalculus[Norm](<-sqrt(3)/2,1/2>);+ er de 1 og 1, og vektorsætte $(v_1,v_2)$ er derfor en ortonormal basis for $\mathbb{R}^2$
         \item 
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3}\\
    \begin{enumerate}
        \item
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4}\\
    \begin{enumerate}
        \item
    \end{enumerate}
\end{document}
